## Satz 6.2
Für $\lambda, \mu \in \C$ und konvergente Reihen $\infsum a_n$ und $\infsum b_n$ mit $(a_n), (b_n) \subseteq \C$ konvergiert auch $\infsum (\lambda a_n + \mu b_n)$ und
$\infsum (\lambda a_n + \mu b_n) = \lambda \infsum a_n + \mu \infsum b_n$ 

Bew:
Für konvergente Folge $(S_n), (T_m)$ mit $S_m \to s, T_M \to t$ gilt:
$\lambda S_m + \mu T_m \to \lambda s + \mu t$ (nach S.5.5) $\blacksquare$ 

Bem:
Jede Folge $(c_n) \subseteq \C$ kann man als Reihe darstellen:
$\Infsum k d_k$, sd. die Partialsummenfolge gleich $(c_n)$.

$\Rightarrow d_1 := c_1, d_2 := c_2 - c_1, d_3 := c_3 - c_2,. ..$ 
$d_k := c_k - c_{k-1}$

$\Sum d_k$ ist s.g. Teleskop-Reihe

Bsp:
$c_n = \frac{1}{n}$
$d_k := \frac{1}{k} - \frac{1}{k-1}, k = 2$, $d_1 = 1$

$\Rightarrow \Infsum k d_k = 1 + \Sum_{k=2}^\infi (\frac{1}{k}- \frac{1}{k - 1})$ 

