# Lemma 4.3
Für $A,A' \in R^{n,m}, B,B' \in R^{m,l}$ und $C \in R^{l,k}$ gelten die Aussagen:

1) $A * (B*C) = (A*B)*C$
2) $(A+A')*B = A*B + A'*B$
3) $A* (B+B')= A*B + A* B'$
4) $I_{n} * A = A* I_{m} = A$

### Bew:
1) Seien $A \in R^{n,m}, B \in R^{m,l}, C \in R^{l,k}$ beliebig.
Dann gilt für $i \in \{ 1,\dots,n \}, j \in \{ 1,\dots,k \}$ dass 
$[A*(B*C)]_{i,j} = \Sum_{s=1}^{m} a_{i,s} [B*C]_{s,j} = \Sum_{s=1}^{m}a_{i,s}(\Sum_{t=1}^{l}b_{s,t}c_{t,j})$
Nach distributivität und assoziativität in R gilt damit:
$= \Sum_{s=1}^{m}\Sum_{t=1}^{l}a_{i,s}b_{s,t}c_{t,j}$
Nach der Kommutativität der Addition in R gilt damit auch:
$= \Sum_{t=1}^{l}\Sum_{s=1}^{m}a_{i,s}b_{s,t}c_{t,j}$
$= \Sum_{t=1}^{l}(\Sum_{s=1}^{m}a_{i,s}b_{s,t})c_{t,j}$
$=\Sum_{t=1}^{l}[A*B]_{i,t}c_{t,j}=(A*B)*C$
$\bs$

2),3) siehe Übung

4) z.z:
$I_{n}*A = A$.
Erinnere dazu, dass gilt: $\forall i,j \in \{ 1,\dots,n \}:[I_{n}]_{i,j} = \delta_{i,j}$
Somit folgt $[I_{n}*A]_{i,j} = \Sum_{k=1}^{n}\delta_{i,k}a_{k,j} = a_{i,j} = [A]_{i,j}$.
Analog zeigt man $A*I_{m}=A$.
$\bs$
