# Satz 4.8
Es seien $n,m \in \N_{0}$. Dann ist $(R^{n,m},+)$ eine abelsche Gruppe mit neutralem Element $0_{n,m} \in R^{n,m}$ (Nullmatrix) und zu $A \in R^{n,m}$ ist $-A \in R^{n,m}$ das inverse Element. (Statt: $A + (-B) = A - B$)

#### Beweis:
Für $A,B,C \in R^{n,m}$ gilt wegen der Assoziativität von $(R,+)$, dass für alle $i \in \{ 1,\dots,n \}, j \in \{ 1,\dots,m \}$ 
$[(A+B)+C]_{i,j} = [A+B]_{i,j} + [C]_{i,j}$
$=([A]_{i,j}+[B]_{i,j}) + [C]_{i,j}$
$= [A]_{i,j} + ([B]_{i,j} + [C]_{i,j})$
$= [A]_{i,j} + ([B+C]_{i,j})$
$= [A+ (B + C)]_{i,j}$
$\RA (A+B)+C = A+ (B+C)$

Weiter gilt $[0_{n,m} + A]_{i,j}$
$= [0_{n,m}]_{i,j} + [A]_{i,j}$
$= 0_{R} + [A]_{i,j}$
$= [A]_{i,j}$
$\RA A + 0_{n,m} = A$

Wegen $[-A]_{i,j} = - [A]_{i,j} \in R$
folgt $[A+ (-A)]_{i,j} = [A]_{i,j} + [-A]_{i,j}$
$= [A]_{i,j} - [A]_{i,j}$
$= 0_{R}$
$\RA A + (-A) = 0_{n,m}$
$\RA - A$ ist invers zu A

Kommutativ:
Seien $A,B \in R^{n,m}$
$[A+B]_{i,j} = [A]_{i,j} + [B]_{i,j}$ //Ringaddition ist abelsch
$= [B]_{i,j} + [A]_{i,j} = [B+ A]_{i,j}$
$\RA A+B = B+A$
$\bs$

