Seien $a, x_0 > 0$. Die Folge $(x_n)$ definiert durch $x_{n+1} := \frac{1}{2} (x_n + \frac{a}{x_n}), n \in \N$ konvergiert gegen ein $x > 0$, sd. $x^2 = a$.
Es gibt genau ein $x > 0$ s.d. $x^2 = a$.

Bew:
1) Es gilt $x_n > 0 \F n \geq 0$ (Induktion)
2) $x_n^2 \geq a \F n \in \N$, 
weil $x_n^2-a = \frac{1}{4}(x_{n-1}+\frac{a}{x_{n-1}})^2 - a = \frac{1}{4}(x_{n-1}^2+ 2a + \frac{a^2}{x_{n-1}^2})-a$ 
$= \frac{1}{4}(x_{n-1} - \frac{a}{x_{n-1}})^2 \geq 0$
3) $x_{n+1} \leq x_n \F n \in \N_0$, weil
$x_n - x_{n+1} = x_n - \frac{1}{2}(x_n + \frac{a}{x_n}) = \frac{1}{2}(x_n - \frac{a}{x_n}) = \frac{1}{2x_n}(x_n^2 - a) \stackrel{2)}\geq 0$
4) Die Folge konvergiert, da monoton fallend und von unten beschränkt
$x_n > 0 \F n \Rightarrow x:= \lim x_n \geq 0$

z.z.:
$x^2 = a$ 

$(*)\Rightarrow 2x_nx_{n+1} = x_n^2 + a$

$\lim(ls.) = 2 \lim(x_n)\lim(x_{n+1}) = 2 x^2$ 
$\lim(r.s.) = a + \lim(x_n)^2 = a + x^2$ 
$\Rightarrow 2 x^2 = a + x^2$
$\Rightarrow x^2 = a$

5) $x^2 = a > 0 \Rightarrow x > 0$

6) Eindeutigkeit:
z.z.: die Positive Lsg. von $x^2 = a$ ist eindeutig
Sei $y^2 = a, y > 0$

$0 = x^2 - y^2 = (x-y)(x+y) \Rightarrow x - y = 0 \Rightarrow x = y$
$\blacksquare$ 

Def: Die Quadratwurzel von $a \geq 0$ ist die eindeutig bestimmte nichtnegative Lösung x von $x^2 = a$

Notation:
$x = \sqrt{a}$ 

Bem:
Für a > 0 gibt es genau zwei reelle Lösungen von $x^2 = a$:
$\sqrt a$ und $- \sqrt a$ 
weil $0 = x^2 - a = (x + \sqrt a)(x- \sqrt{a})$ 
