## Def.$III.10$
Sei $(R, +, *)$ ein Ring und $S \subset R$.
Ist $(S, +, *)$ wieder ein Ring, so nennen wir diesen Unterring von R.

### Bsp:
$(\Z, +, \cdot)$ ist ein Unterring von $(\Q, +, \cdot)$ 
$(\Q, +, \cdot)$ ist ein Unterring von $(\R, +, \cdot)$ 

Notation: Es sei $(R, +, *)$ ein Ring und es sein $a_1, a_2, ..., a_n \in R$.
Dann schreiben wir 
$\Sum_{i = 1}^n a_i = a_1 + ... + a_n$  für die Summe von $a_1, ..., a_n$ 
und
$\Prod_{i = 1}^n a_i = a_1 * ... * a_n$ für das Produkt von $a_1,...,a_n$ 

Zudem ist
$a^n := \Prod_{i=1}^n a = a * ... * a$ die ente Potenz

Konvention:
Für $l > k$ definiere:
die leere Summe $\Sum_{i=l}^k a_i := 0$
sowie das leere Produkt $\Prod_{i=l}^k a_i := 1$
falls $(R,+,*)$ ein Ring mit Eins ist.