## Satz $III$.13:
Es sei $(R, +, *)$ ein Ring mit Eins. Dann gilt:
1) Falls $a \in R$ invertierbar auf * ist, dann ist das inverse Element eindeutig.
Wir schreiben daher $\inv a$ fÃ¼r das inverse Element zu a auf * 
2) Sind $a,b \in R$ invertierbar bzgl. \*, dann auch $a*b$ mit $\inv{(a * b)} = \inv b * \inv a$ 

#### Beweis:
1) Ist $a \in R$ invertierbar und seien $b, b'$ invers zu a.
Dann folgt $b = b * 1 = b*(a*b') = (b * a) * b' = 1 * b' = b'$

2) Da a und b invertierbar sind, sind $\inv a$ und $\inv b$ eindeutig bestimmte in R.
Es gilt: $(a * b) * (\inv b * \inv a) = a * 1 * \inv a = 1$ und analog $(\inv b * \inv a) * (a * b) = 1$ 
Somit ist $a * b$ invertierbar und $\inv{(a*b)} = \inv b * \inv a$ 