## Satz $III.9$ 
Es sei $(R, +, *)$ ein Ring. Dann gilt
1) $0 * a = 0 \F a \in R$
2) $a * (-b) =- (a*b) = (-a) * b$ und $(-a) * (-b) = a * b \F a,b \in R$ 

Beweis:
1) $0 * a = (a - a) * a = (a * a) - (a * a) = 0$ 
2) $\forall a,b \in R: (a*b) +(a*(-b)) = a *(b + (-b)) = a * 0 = 0$ 
$\Rightarrow$ Da in $(R, +)$ die Inversen Eindeutig sind folgt $-(a*b) = a * (-b)$ 
Zudem gilt:
$-(a*b) + (-a)* (-b) = a * (-b) + (-a) * (-b) = (a+ (-a) * (-b)) = 0 * (-b) = 0$
$\blacksquare$ 


# Achtung:
In einem Ring folgt aus $a*b = 0$ nicht unbedingt, dass $a = 0$ oder $b = 0$ gilt. (für ein Bsp. siehe Kap. $IV$) 
Ein Element $a \in R$ heißt Nullteiler, falls ein $b \in R\without{0}$ existiert mit $a* b = 0$ 
