Satz $III$.2:
Für jede Gruppe G = $(M, *)$ gelten die folgenden Aussagen:
1) Ist $e \in M$ ein neutrales Element auf \* und sind $a, a' \in M: a * a' = e$, dann gilt auch $a' * a = e$.
2) Ist $e \in M$ ein neutrales Element auf \* und ist $a \in M$, so gilt auch $a * e = a$ 
3) G enthält genau ein neutrales Element auf \*
4) $\forall a \in M\ !\exists a' \in M: a * a' = e$

Beweis:
1) Sei $e \in M$ ein neutrales Element auf \*, und seien $a, a' \in M: a' * a = e$

Dann gilt nach Def.$III$.1 c):
$\exists a_1 \in M: a_1 * a' = e$
$\Rightarrow$ $a * a' = e * (a * a') = (a_1 * a')* (a * a')$
$= a_1 * (a' * a) * a' = a_1 * (e* a')$ 
$= a_1 * a' = e$
$\Rightarrow a * a' = e$ 
$\blacksquare$

2) Sei $e \in M$ eine neutrales Element auf \* und sei $a \in M$. Dann $\exists a' \in G: a' * a = a * a' = e$
$\Rightarrow a * e = a * (a' * a) = (a* a')* a = e * a$ 
$\blacksquare$

3) Seien $e, e' \in M$ zwei neutrale Elemente auf \*
$\Rightarrow e' = e * e' = e' * e = e$
$\blacksquare$

4) Sei $e \in M$ das neutrale Element auf \* und seien $a, a_1, a_2 \in M: a_1 * a = e \land a_2 * a = e$ 
$\Rightarrow a_2 = e * a_2 = (a_1 * a) * a_2 = a_1 * (a * a_2) = a_1 * (a_2 * a) = a_1 * e = a_1$
$\blacksquare$

