## Satz 6.8
(fÃ¼r alternierende Reihen)
Sei $(a_{n}) \subseteq [0,\infty)$ monoton fallend
und $\limin a_{n} = 0$. Dann konvergiert
$\Sum_{n=1}^{\infty}(-1)^{n}a_{n}$.

#### Beweis:
Sei $S_{k}:= \Sum_{n=1}^{k}(-1)^{n}a_{n}$.

$(I)$ $S_{2k+2}-S_{2k} = a_{2k+2}-a_{2k+1}\leq 0$ (da $(a_{n})$ mon. fallend)
$\implies S_{0} \geq s_{2} \geq s_{4} \geq \dots$
$(II)$ $S_{2k+3} - S_{2k+1} = -a_{2k+3} + a_{2k+2} \geq 0$ 
$\implies S_{1} \leq S_{3} \leq S_{5} \leq \dots$
$(III)$ $S_{2k+1} - S_{2k} = -a_{2k+1} \leq 0$
$\implies S_{2k+1} \leq S_{2k} \F k$

Also:
a) $(S_{2k})_{k}$ mon. fallend und beschrÃ¤nkt von unten (da $S_{2k} \geq S_{1} \F k$ nach $(I I)$ und $I I I$ 
$\implies S = \Limin k S_{2k} \in \R$

b) $(S_{2k+1})_{k}$ mon. steigend und beschrÃ¤nkt von oben (da $S_{2k+1} \leq S_{2} \F k$ nach $(I I I)$ und $(I)$)
$\implies s' = \Limin k s_{2k+1} \in \R$

Es gilt $s = s'$, weil $s = s' = \Limin k(S_{2k+1} - S_{2k}) = \Limin k (-a_{2k+1}) = 0$
Es folgt $\Limin k S_{k} = S$:
$\forall \epsilon > 0 \E N_{1},N_{2}\in \N: | S_{2k}-s|< \epsilon \F k \geq N_{1}$ und $|S_{2k+1}-s|<\epsilon \F k \geq N_{2}$
$\Rightarrow |S_{m}-s|< \epsilon \F m \geq \max \{ 2 N_{1}, 2 N_{2}+1 \}$
$\blacksquare$

