### Satz $II.21$ 
Es sein X, Y nichtleere [[2.1 Mengen|Mengen]]
$f: X \to Y$ [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]] $\Leftrightarrow \exists (g: Y \to X): g \circ f = Id_x \land f \circ g = Id_y$ 

Beweis:
$\Rightarrow$ Ist f [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]], so gilt nach [[2.15 Satz zur Bijektivität#Satz 2.17:|Satz 2.17]]:
$\forall y \in Y \E!x_y \in X: y = f(x_y)$ 

Wir definieren die [[2.11 Abbildung|Abbildung]] $g: Y \to X, y \onto x_y$

Sei nun $y' \in Y$ beliebig. Dann gilt:
$(f\circ g)(y') = f(g(y')) = f(x_{y'}) = y' = Id_Y(y')$

Sei nun $x' \in X$ beliebig. Dann ist $y':= f(x') \in Y$ 
Somit gilt $(g \circ f)(x') = g(f(x'))=g(y') = x_{y'}$
Nach Def. von $x_{y'}$ gilt $f(x_{y'}) = y' = f(x')$
Nach der [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#injektiv|Injektivität]] gilt somit: $x_{y'} = x'$ 
$(g \circ f)(x') = x' = Id_X(x')$

$\Leftarrow$ Nach Annahme $g \circ f = Id_X$ ist die [[2.17 Komposition|Komposition]] [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]].
Nach [[2.18 Satz zur Komposition#Satz $II.20$|Satz 2.20c]] ist f [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#injektiv|injektiv]]
Nach Annahme $f \circ g = Id_Y$ ist die [[2.17 Komposition|Komposition]] [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]].
Nach [[2.18 Satz zur Komposition#Satz $II.20$|Satz 2.20d]] ist f [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#surjektiv|surjektiv]]

$\Rightarrow$ f [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#injektiv|injektiv]] $\land$ f [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#surjektiv|surjektiv]] $\Rightarrow$ f [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]]
$\blacksquare$
