### Satz $II.23$
Es sein X, Y, Z nichtleere [[2.1 Mengen|Menge]] und es seien $f: X \to Y$, $g: Y \to Z$ [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektive]] [[2.11 Abbildung|Abbildungen]]
Dann gilt:

a) $f^{-1}$ ist [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]] mit $(f^{-1})^{-1} = f$

b) $g \circ f$ ist [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]]  mit $(g \circ f)^{-1} = f^{-1} \circ g^{-1}$

Beweis:
a) Übung

b) Satz [[2.18 Satz zur Komposition#Satz $II.20$|2.20 b]] liefert, dass $g \circ f: X \to Z$ [[2.14 Surjektivität, Injektivität, Bijektivität#bijektiv|bijektiv]] ist.
Es existiert also eine eindeutig bestimmte [[2.20 Definition Umkehrabbildung#Def. $II.22$|Inverse]] $(g \circ f)^{-1}$

Betrachte nun die [[2.17 Komposition|Komposition]] $f^{-1} \circ g^{-1}$
Es gilt nun
$(f^{-1} \circ g^{-1}) \circ (g \circ f) = f^{-1} \circ (g^{-1} \circ g) \circ f = f^{-1} \circ (Id_Y \circ f) = f^{-1} \circ f = Id_X$ 
$\blacksquare$