Motivation: Löse $x^2 = -1$ oder allgemeiner $a_nx^n+ a_{n-1}x^{n-1} + ... + a_1x+a_0 = 0$ mit $a_j \in \R \F j$ 

Zugang:
Einführung neuer Zahlen: komplexe Zahlen $\C$
$\C =$ geordnete Paare $(a,b) \in \R^2$ mit bestimmter Addition $+: \C \x \C \to \C$ und Multiplikation $\cdot: \C \x \C \to \C$ 

## Satz 5.1:
Die Menge $\R^2$ der geordneten Paare $(a,b) \in \R^2$ mit der Addition: $(a,b) + (c,d) = (a+ c, b+d)$ und der 
Multiplikation: $(a,b)\cdot(c,d) = (ac-bd, ad+bc)$ 
ist ein Körper mit dem Einselement $(1,0)$ und dem Nullelement $(0,0)$. Das inverse Element zu $(a,b) \neq (0,0)$ ist $(c,d)$ mit $c = \frac{a}{a^2+b^2}, d= \frac{-b}{a^2+b^2}$ 

Bew:
1) $(I)$ kommutativ-Gesetze: trivial
2) $(II)$ assoziativ-Gesetze: trivial für "+"

## Def: Komplexe Zahlen
Der Körper aus Satz 5.1 heißt der Körper der komplexen Zahlen $\C$ 

Bem:
1) $\C$ ist ungeordnet
2) Für $(a,0), (b,0) \in \C$ gilt: 
$(a,0)+(b,0)=(a+b,0)$ 
$(a,0)(b,0) = (ab,0)$
d.h. + & $\cdot$ funktionieren wie in $\R$ 
$\Rightarrow$ identifizierre $(x,0)$ mit $x\in \R$, d.h. $(x,0) = x \F x \in \R$ 
& schreibe $\R \subseteq \C$ 
3) $(0,1)\in \C$ heißt die Imaginäre Einheit $i$. 
Offensichtlich ist $i^2 = (0,1) \cdot (0,1) = (-1, 0) = -1$ 
d.h. i ist eine Lösung von $i^2 = -1$ 
4) jedes $z := (x,y) \in \C = x(1,0)+y(0,1) = x + iy$ 

Multiplikation in dieser Darstellung:
$(a+bi)(c+di) = ac + adi + cbi + bdi^2 = ac - bd + (ad + bc) i$ 

## Def: Real und Imaginärteil
Für $z \in \C = x + iy$ mit $x,y \in \R$ heißt $x = \Re(z) = Re(z)$ Realteil und $y = \Im(z) = Im(z)$ Imaginärteil


## Def: Komplexe Konjugation
Sei $z \in \C = x + iy$.
Dann heißt $\bar z := x - iy$ die komplex Konjugierte zu z.

Bem: $Re(z) = \frac{z + \bar z}{2}$, $Im(z) = \frac{z- \bar z}{2i}$  


## Def: Betrag
Für $z \in \C$ heißt $|z| := \sqrt{z\bar z}$ der Betrag von z

Bem: 
1) Sei $z = x +iy$
dann ist $z\bar z = (x+iy)(x-iy) = x^2 + y^2$ ($\in \R^+_0$)

Also $\sqrt{z\bar z}$ ist wohldefiniert.

$|z|^2 = z \bar z = x^2 + y^2$ 

2) Für $z = x + i \cdot 0$ (d.h. $z \in \R$) ist $|z|$ gleich dem Betrag in $\R$.

Behauptung:
Es gelten für $z_1, z_2 \in \C$, $z_1 = x_1 + iy_2, z_2 = x_2 + iy_2$

$(I)$ $\bar{z_1+z_2} = \bar z_1 + \bar z_2, \bar{z_1z_2} = \bar z_1 \bar z_2$ 
$(II)$ $|z_1z_2| = |z_1||z_2|$
$(III)$ $|Re(z_1) \leq |z_1|$, $|Im(z_1)|\leq |z_1|$
$(IV)$ $|z_1+z_2| \leq |z_1| +|z_2|$ 